<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en_GB"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="https://www.syslinavinici.cz/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.syslinavinici.cz/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en_GB" /><updated>2019-08-30T13:57:47+02:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/feed.xml</id><title type="html">Sysli na vinici</title><subtitle>Záchrana sysla obecného v naší krajině a podpora vinařů, kteří na svých vinohradech sysla mají.</subtitle><author><name>alka-wildlife</name></author><entry><title type="html">Povídání o syslech v rádiu</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/news/pov%C3%ADd%C3%A1n%C3%AD-o-syslech-v-r%C3%A1diu" rel="alternate" type="text/html" title="Povídání o syslech v rádiu" /><published>2019-07-31T00:00:00+02:00</published><updated>2019-07-31T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/news/pov%C3%ADd%C3%A1n%C3%AD-o-syslech-v-r%C3%A1diu</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/news/pov%C3%ADd%C3%A1n%C3%AD-o-syslech-v-r%C3%A1diu">&lt;h4 id=&quot;Český-rozhlas-plus&quot;&gt;Český rozhlas Plus&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Na prvního máje jsme hledali sysly na jižní Moravě v okolí obce Jaroslavice a přímo do terénu za námi přijeli natočit reportáž z Českého rozhlasu Plus. O syslech si povídali Kateřina Poledníková a Lukáš Poledník.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rozhovor je možné si poslechnout z &lt;a href=&quot;http://bit.ly/sysliczechradio&quot;&gt;archivu Českého rozhlasu na programu Dopolední Plus, 13.5.2019&lt;/a&gt;, začátek je přibližně v 10:24.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/whatsapp-image-2019-07-29-at-17.55.52.jpeg&quot; alt=&quot;Photo: Hannah Findlay&quot; title=&quot;Natáčení reportáže přímo ve vinici&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;radio-praha&quot;&gt;Radio Praha&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Rozhovor tentokrát v angličtině si můžete poslechnout v archivu Rádia Praha, kde si o syslech povídala 24. června paní Ruth Fraňková s naší Hannah Findlay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.radio.cz/en/section/in-focus/young-uk-conservationist-ground-squirrels-are-great-to-work-with&quot;&gt;Rozhovor byl vysílán 9. července na programu Focus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/czech-radio-by-ondrej-tomsu.jpg&quot; alt=&quot;Autor: Ondřej Tomšů&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="news" /><summary type="html">Český rozhlas Plus</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/dscn8837_620.jpg" /></entry><entry><title type="html">Infostánek se syslem v Pavlovicích</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/news/infost%C3%A1nek-se-syslem-v-pavlovic%C3%ADch" rel="alternate" type="text/html" title="Infostánek se syslem v Pavlovicích" /><published>2019-06-27T00:00:00+02:00</published><updated>2019-06-27T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/news/infost%C3%A1nek-se-syslem-v-pavlovic%C3%ADch</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/news/infost%C3%A1nek-se-syslem-v-pavlovic%C3%ADch">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/pozvanka_pavlovice-2019_610.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="news" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/img_9641_610.jpg" /></entry><entry><title type="html">Česko Slovensko hledá sysly</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/news/%C4%8Desko-slovensko-hled%C3%A1-sysly" rel="alternate" type="text/html" title="Česko Slovensko hledá sysly" /><published>2019-04-24T00:00:00+02:00</published><updated>2019-04-24T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/news/%C4%8Desko-slovensko-hled%C3%A1-sysly</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/news/%C4%8Desko-slovensko-hled%C3%A1-sysly">&lt;p&gt;TISKOVÁ ZPRÁVA ALKA WILDLIFE,O.P.S. A DAPHNE - INŠTITÚTU APLIKOVANEJ EKOLÓGIE&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;Česko-slovensko-hledá-sysly-po-zimním-spánku-je-mapují-odborníci-i-veřejnost&quot;&gt;Česko Slovensko hledá sysly. Po zimním spánku je mapují odborníci i veřejnost&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Lidéřovice, Bratislava 24. dubna 2019&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;S přicházejícím jarem skončil zimní spánek syslů. Monitoring tohoto kriticky ohroženého savce může právě začít. Do terénu vyrazí odborníci na jižní Moravě i na západním Slovensku. Mapování syslů je ale velmi náročné, a tak odborníci uvítají pomoc veřejnosti.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sysel obecný je hlodavec, který více než polovinu roku prospí zimním spánkem. Protože je to druh, který z naší krajiny skoro vymizel, soustředí se na něj pozornost ochránců přírody i výzkumníků, kteří se snaží zmapovat jeho zbývající populace. Kvůli zimnímu spánku je období sledování syslů limitováno dobou, kdy jsou aktivní. A toto období právě začíná.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak takové mapování syslů probíhá? „&lt;em&gt;Na lokalitách, ktoré poznáme, sa snažíme spočítať počet jedincov v kolónii. To je možné odhadnúť pomocou čerstvo otvorených vchodov do nôr. Syseľ po prebudení zo zimného spánku inštinktívne vyhrabáva novú kolmú noru priamo k povrchu. Čerstvý vchod možno odlíšiť od starých z minulého roka&lt;/em&gt;,“ vysvětluje koordinátor mapování na Slovensku, Ervín Hapl z nevládní organizace Živá planina a pokračuje: „&lt;em&gt;K otvoreným norám prisypávame slnečnicu, aby sme sysľom v skorom jarnom období pomohli prekonať nedostatok potravy a podporili vývoj kolónií.&lt;/em&gt;“ Přikrmováním ale lze syslům i velmi ublížit! „Sysel přirozeně konzumuje poměrně chudou stravu složenou především z rostlin a jejich semen a např. pečivo či zbytky z kuchyně nebo i větší množství ovoce pro ně rozhodně nejsou vhodné“ varuje veřejnost ředitel odboru druhové ochrany MŽP Jan Šíma. Takovýto způsob podpory syslů je proto lépe nechat na odborníky a pomoci je možné právě třeba zapojením se do probíhajícího mapování.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je možné, že některé menší kolonie syslů zatím unikaly pozornosti odborníků. Proto se v jarním období snaží pátrat po syslech také v nových územích, a to jak hledáním nor, tak pozorováním. Při pochůzce krajinou lze sysly vidět či slyšet. Sysel je denní tvor. V trávě se často staví na zadní nohy, aby měl přehled o predátorech či dalším nebezpečí. Tehdy si ho lidé mohou dobře prohlédnout. Sysly lze vystopovat i sluchem, před nebezpečím se totiž navzájem varují charakteristickým pískáním. „&lt;em&gt;Syseľ je tvor poľnohospodárskej krajiny, na Slovensku ide často o pastviny s veľkou rozlohou. Nájsť ho teda vôbec nie je jednoduché,&lt;/em&gt;“ objasňuje náročnost úkolu Monika Chrenková z Daphne Inštitútu aplikovanej ekológie. Koordinátorka mapování z druhé strany hranice Kateřina Poledníková z organizace ALKA Wildlife přitakává: „&lt;em&gt;Naši pracovníci prochodí na jaře desítky kilometrů. Na rozdíl od Slovenska jde ale o trochu jiné prostředí, u nás vypadá zemědělská krajina jinak, a tak nacházíme sysly zejména ve vinicích, v sadech a v záhumenkách na okraji vesnic. Prostředí je to hodně nepřehledné, hlavně když už se vegetace zazelená, proto je důležité co nejvíce zmapovat na začátku jara&lt;/em&gt;.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sysel obecný je kriticky ohrožený druh, vyskytuje se jak v České republice, tak i na Slovensku jen v malých, navzájem izolovaných koloniích. Zmapování jeho výskytu je základní informací, na ní staví následný monitoring, ochrana i realizace opatření na podporu  populace. „&lt;em&gt;V závislosti na tom, ako lokalita vyzerá, sa snažíme zlepšiť ich prostredie kosením, odstránením náletu, prerezávaním krovín, usmernením pastvy, výsadbou ovocných stromov atď&lt;/em&gt;.“, popisuje aktivity ochranářů na Slovensku Monika Chrenková.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Z_ásadní roli mají vlastníci pozemků, zemědělci, kteří mohou syslím koloniím pomoci, např. udržováním nebo obnovou pestré mozaiky krajiny v rámci tradičního hospodaření ve vinicích, sadech i na travních porostech, omezením užívání pesticidů a podobně_“, doplňuje ředitel Jan Šíma. Na české straně již takto probíhá podpora syslů v zemědělsky využívaných lokalitách zejména formou spolupráce s vlastníky pozemků pod záštitou ochranných známek Sysli na vinici a Sysli v sadu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veřejnost tak vlastně může pomoci dvakrát. Nákupem vína či meruněk od pěstitelů, kteří vytváří vhodné prostředí pro sysla, a nahlášením svých pozorování. „&lt;em&gt;Pomoc od veřejnosti moc oceníme. Stačí, aby se lidé při jarní procházce dívali okolo sebe, co v jejich okolí žije. Místní lidé někdy vědí, že v jejich sadu či na jejich pastvině žijí sysli. Ale ne každý si uvědomí, o jakou jde vzácnost a že bychom tuto informaci uvítali&lt;/em&gt;,“ uzavírá Kateřina Poledníková.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A jak vlastně poznáte sysla či syslí noru? Sysel je středně velký hlodavec, váží přibližně 200 až 350 g a měří okolo 20 cm. Má hnědavý přiléhavý kožich, malé uši a velké oči, krátký štětkovitý ocas. Na rozdíl od jiných našich hlodavců je aktivní ve dne. Když se postaví na zadní, nelze ho si splést. Jeho nory jsou poměrně velké, s průměrem 5 až 6 cm. U vchodu do šikmých nor je výhrabek hlíny, protože je sysel hrabe shora a hlínu vyhazuje za sebe na povrch. Kolmé nory, které naopak sysel vyhrabává zezdola a vyhrabaná hlína okolo vchodu tedy není, vypadají jako by někdo zapíchnul a opět vyndal ze země kovový sloupek plotu – jsou to ostře řezané, perfektně rovné kolmé díry hluboko do země.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pozorování či dotazy je možné zasílat na tyto kontakty:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ČR: katerina.polednikova@alkawildlife.eu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SR: chrenkova@daphne.sk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/dscn2749_610.jpg&quot; alt=&quot;sysel obecný&quot; title=&quot;sysel obecný&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/img_8253_610.jpg&quot; alt=&quot;Dva panáčkující sysli v trávě&quot; title=&quot;sysel obecný&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Sysli velmi často panáčkují a jsou tak nezaměnitělní.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;__&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/img_8959_610.jpg&quot; alt=&quot;Vchod do nory kolmo dolů&quot; title=&quot;Kolmý vchod do nory&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kolmý vchod do syslí nory&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;__&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/DSCN0142_610.JPG&quot; alt=&quot;Nora sysla s výhrabkem&quot; title=&quot;Nora sysla s výhrabkem&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vchod do nora sysla s výhrabkem&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Probíhá v rámci projektů Sysli pro krajinu, krajina pro sysly – Monitoring a podpora populace sysla obecného na jižní Moravě II. Financováno z ERDF / státního rozpočtu. Vychází také s podporou Ministerstva životního prostředí. Materiál nemusí vyjadřovat stanoviska MŽP.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/logo_irrva-a-mzp_lezato_610.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="news" /><summary type="html">TISKOVÁ ZPRÁVA ALKA WILDLIFE,O.P.S. A DAPHNE - INŠTITÚTU APLIKOVANEJ EKOLÓGIE</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/dscn7300_610.jpg" /></entry><entry><title type="html">Kolegové na Slovensku sázeli pro sysly stromy</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/news/kolegov%C3%A9-na-slovensku-s%C3%A1zely-pro-sysly-stromy" rel="alternate" type="text/html" title="Kolegové na Slovensku sázeli pro sysly stromy" /><published>2018-11-30T00:00:00+01:00</published><updated>2018-11-30T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/news/kolegov%C3%A9-na-slovensku-s%C3%A1zely-pro-sysly-stromy</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/news/kolegov%C3%A9-na-slovensku-s%C3%A1zely-pro-sysly-stromy">&lt;p&gt;Na Slovensku žijí sysli zejména na pastvinách pro dobytek. Jedny z takových pastvin, kde ještě žijí sysli (Slováci je nádherně nazývají „sysloviská“) jsou i kopcovité stráně u obce Kuchyňa na úpatí Malých Karpat. Sysli žerou zejména traviny a traduje se, že potřebují nízce sečený/kosený/pasený travní porost. Je však pravdou, že i ovocný sad či roztroušené stromy na pastvině, mohou být důležitým zdrojem potravy - spadená meruňka, třešeň i ořech jsou velmi energeticky vydatné kousky potravy a sysli se na nich rádi přiživí. Proto je výsadba ovocných stromů v krajině pro ně velmi důležitá, navíc nejen pro sysly - ovocný strom je domovem pro další živočichy a přináší i plno užitku lidem, ať už stín, vláhu, krásný pohled či sladké ovoce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Více si můžete přečíst na &lt;a href=&quot; http://daphne.sk/12-11-2018-vysadzali-sme-dlhoveke-ovocne-stromy/&quot;&gt;webu organizace Daphne&lt;/a&gt; - partnera našeho společného projektu &lt;a href=&quot;/projekty/sysli-pro-krajinu-krajina-pro-sysly&quot;&gt;Sysli pro krajinu krajina pro sysly&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="news" /><summary type="html">Na Slovensku žijí sysli zejména na pastvinách pro dobytek. Jedny z takových pastvin, kde ještě žijí sysli (Slováci je nádherně nazývají „sysloviská“) jsou i kopcovité stráně u obce Kuchyňa na úpatí Malých Karpat. Sysli žerou zejména traviny a traduje se, že potřebují nízce sečený/kosený/pasený travní porost. Je však pravdou, že i ovocný sad či roztroušené stromy na pastvině, mohou být důležitým zdrojem potravy - spadená meruňka, třešeň i ořech jsou velmi energeticky vydatné kousky potravy a sysli se na nich rádi přiživí. Proto je výsadba ovocných stromů v krajině pro ně velmi důležitá, navíc nejen pro sysly - ovocný strom je domovem pro další živočichy a přináší i plno užitku lidem, ať už stín, vláhu, krásný pohled či sladké ovoce.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/daphne_kuchyna_sadba_stromu.jpg" /></entry><entry><title type="html">Přednáška v Olomouci</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/news/p%C5%99edn%C3%A1%C5%A1ka-v-olomouci" rel="alternate" type="text/html" title="Přednáška v Olomouci" /><published>2018-11-19T00:00:00+01:00</published><updated>2018-11-19T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/news/p%C5%99edn%C3%A1%C5%A1ka-v-olomouci</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/news/p%C5%99edn%C3%A1%C5%A1ka-v-olomouci">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/pozvánka_olomouc.jpg&quot; alt=&quot;null&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Přednášku je možné poslechnout si online: &lt;a href=&quot;https://slideslive.com/38912228/sysli-na-vinici&quot;&gt;https://slideslive.com/38912228/sysli-na-vinici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="news" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/img_8443.jpg" /></entry><entry><title type="html">Svatý Martin přiveze „syslí“ víno i z nové vinařské obce</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/news/svat%C3%BD-martin-p%C5%99iveze-sysl%C3%AD-v%C3%ADno-i-z-nov%C3%A9-vina%C5%99sk%C3%A9-obce" rel="alternate" type="text/html" title="Svatý Martin přiveze „syslí“ víno i z nové vinařské obce" /><published>2018-11-08T00:00:00+01:00</published><updated>2018-11-08T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/news/svat%C3%BD-martin-p%C5%99iveze-%E2%80%9Esysl%C3%AD%E2%80%9C-v%C3%ADno-i-z-nov%C3%A9-vina%C5%99sk%C3%A9-obce</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/news/svat%C3%BD-martin-p%C5%99iveze-sysl%C3%AD-v%C3%ADno-i-z-nov%C3%A9-vina%C5%99sk%C3%A9-obce">&lt;p&gt;Tisková zpráva&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lidéřovice 8.11.2018  - Známkou Sysli na vinici se pyšní další moravská vinařská obec. Tentokrát je to obec Miroslav v Jihomoravském kraji, kde se syslům dlouho dařilo na sportovním letišti.  Vinaři AGRODRUŽSTVA Miroslav, kteří vyrábí víno pod značkou VÍNO PERK, vytváří ve svých vinicích vhodné podmínky, díky kterým se sysli začali šířit z letiště i do okolních vinic a sadů, které obklopují obec. Vzhledem k tomu, že vinice splňují podmínky hospodaření přátelského k syslům, získalo pro svoje vína v tomto roce zlatou známku „Sysli na vinici“. Nákupem takto oceněného vína mohou lidé podpořit vinaře, kteří vytvářejí kriticky ohroženým syslům dobré životní prostředí.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V Miroslavi žijí vzácní sysli obecní na travnatém letišti, tato kolonie je známá odborné veřejnosti od roku 2008, kdy čítala pouhých 10 jedinců. Díky dobrým podmínkám se populace pomalu zvětšovala, dnes na celé ploše letiště žije více jak 650 syslů. Na letiště navazují zatravněné vinice, které jsou pro sysly ideálním prostředím.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Letos na jaře se objevili dva sysli v jednom malém meruňkovém sadu mezi vinicemi. V rámci monitoringu jsme proto začali procházet i okolí letiště, přilehlé vinice Weinperky i vinice v trati „U Vinohradu“, které jsou od letiště vzdálené asi 1 km. Nory syslů jsme ve vinicích objevili, a to hned na několika místech&lt;/em&gt;,“ popisuje novinky letošního roku koordinátorka projektu „Sysli na vinici“ Kateřina Poledníková z ALKA Wildlife.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veronika Pakostová z VÍNA PERK  ji doplňuje: „&lt;em&gt;Naši pracovníci si při práci ve vinici všímají, co zde žije. Pátrali jsme proto po původci nor, který se ve vinicích objevil. Kontaktovali jsme paní Poledníkovou a do vinic vyrazili společně, s tím, že bychom se rádi do ochrany syslů také zapojili.&lt;/em&gt;“ Kateřina Poledníková z ALKA Wildlife k tomu dodává: „&lt;em&gt;Vzhledem k tomu, že ve vinicích AGRODRUŽSTVA Miroslav byl v roce 2018 potvrzen výskyt syslů a družstvo má vinice zatravněné, při hospodaření nepoužívá rodenticidy a k syslům je vstřícné – udělili jsme mu pro víno z roku 2018 zlatou známku „Sysli na vinici&lt;/em&gt;““.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ochranná známka Sysli na vinici má již dvouletou tradici. Oceňuje vinařství, která vytváří vhodné podmínky pro kriticky ohroženého sysla obecného. Sysel obecný je živočišný druh zemědělské krajiny, který ke svému životu potřebuje krátkostébelné trávníky. Ty se ale v druhé polovině 20. století z naší krajiny vinou intenzifikace zemědělství vytratily. Zmizely meze, polní cesty, malá políčka, pastviny a s nimi mizeli z krajiny i sysli. V okolí některých jihomoravských obcí se naštěstí zachovala funkční zemědělská krajina s drobnou mozaikou různorodých políček, vinic a sadů, a ta je nyní domovem několika syslích kolonií.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Sysli na vinici stojí na skvělé myšlence. Pomáhat s ochranou přírody a k tomu ochutnávat moravské víno, to je překvapivé spojení příjemného s užitečným. Říká se, že ve víně je pravda, tak já dodávám, že v tom „syslím“ je i pomoc,&lt;/em&gt;“ poznamenává ministr životního prostředí Richard Brabec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Jsem moc ráda za podporu ze strany vinařství. Jejich způsob hospodaření umožnil rozšíření syslů z miroslavského letiště, což je velmi důležité. Plocha letiště je velmi důležitá pro zdrojovou populaci, ale pro dlouhodobé přežití syslů je relativně malá. Zapojení vinařství do péče o krajinu je tak pro sysly v Miroslavi naprosto klíčová,&lt;/em&gt;“ uzavírá Kateřina Poledníková.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Víno z Miroslavi od VÍNA PERK si můžete nakoupit buďto objednávkou přes jejich webové stránky ( www.perk.cz ), nebo přímo v AGRODRUŽSTVU či v Brně, v jejich prodejně Masová bedýnka, kde kromě masa z jejich chovu prodávají právě i víno z vlastních vinic. Víno se zlatou známkou Sysli na vinici od dalších vinařů také můžete v nejbližších dnech ochutnat na vinařských akcích spojených se svatomartinským a mladým vínem, a to ve Hnanicích v sobotu 10.11.2018 při Hnanickém koštování mladých vín nebo další víkend 17.11.2018 ve Svatomartinských otevřených sklepech ve Velkých Pavlovicích.&lt;/p&gt;</content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="news" /><summary type="html">Tisková zpráva</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/img_8750.jpg" /></entry><entry><title type="html">Reportáž v Českém rozhlase Plus</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/news/report%C3%A1%C5%BE-v-%C4%8Desk%C3%A9m-rozhlase-plus" rel="alternate" type="text/html" title="Reportáž v Českém rozhlase Plus" /><published>2018-10-24T00:00:00+02:00</published><updated>2018-10-24T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/news/report%C3%A1%C5%BE-v-%C4%8Desk%C3%A9m-rozhlase-plus</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/news/report%C3%A1%C5%BE-v-%C4%8Desk%C3%A9m-rozhlase-plus">&lt;p&gt;Reportáž z Velkých Pavlovic o syslovi obecném, jeho stavu u nás, o vinicích, vinařích:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Český Rozhlas Plus, pořad Natura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20.10. 2018 13:07&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O syslech a vinicích si budou povídat reportéři pan Klos a paní Ševčíká s panem Prátem z Velkých Pavlovic, panem Floriánem z vinařství Baloun a kolegyní Terezou Minárikovou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://plus.rozhlas.cz/syslove-na-vinici-7646527&quot;&gt;archiv Českého Rozhlasu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="news" /><summary type="html">Reportáž z Velkých Pavlovic o syslovi obecném, jeho stavu u nás, o vinicích, vinařích:</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/dscn7805.jpg" /></entry><entry><title type="html">Výskyt syslů ve Velkých Pavlovicích</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/gallery/v%C3%BDskyt-sysl%C5%AF-ve-velk%C3%BDch-pavlovic%C3%ADch" rel="alternate" type="text/html" title="Výskyt syslů ve Velkých Pavlovicích" /><published>2018-09-11T17:41:38+02:00</published><updated>2018-09-11T17:41:38+02:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/gallery/v%C3%BDskyt-sysl%C5%AF-ve-velk%C3%BDch-pavlovic%C3%ADch</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/gallery/v%C3%BDskyt-sysl%C5%AF-ve-velk%C3%BDch-pavlovic%C3%ADch">&lt;p&gt;Výskyt syslů ve Velkých Pavlovicích v roce 2018. Červený bod - nalezená nora sysla&lt;/p&gt;</content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="gallery" /><summary type="html">Výskyt syslů ve Velkých Pavlovicích v roce 2018. Červený bod - nalezená nora sysla</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/velk%C3%A9-pavlovice-2018-nory.jpg" /></entry><entry><title type="html">Sysli nora</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/gallery/sysli-nora" rel="alternate" type="text/html" title="Sysli nora" /><published>2018-09-11T17:35:57+02:00</published><updated>2018-09-11T17:35:57+02:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/gallery/sysli-nora</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/gallery/sysli-nora">&lt;p&gt;Nora u kmene meruňky. Meruňky jsou významným energetickým zdrojem pro sysly. Sysel sežere jak dužninu, tak prokouše díru do pecky (pecky leží před vchodem) a sní i semínko.&lt;/p&gt;</content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="gallery" /><summary type="html">Nora u kmene meruňky. Meruňky jsou významným energetickým zdrojem pro sysly. Sysel sežere jak dužninu, tak prokouše díru do pecky (pecky leží před vchodem) a sní i semínko.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/p6260061.jpg" /></entry><entry><title type="html">Pavlovické meruňky</title><link href="https://www.syslinavinici.cz/gallery/pavlovick%C3%A9-meru%C5%88ky" rel="alternate" type="text/html" title="Pavlovické meruňky" /><published>2018-09-11T17:33:46+02:00</published><updated>2018-09-11T17:33:46+02:00</updated><id>https://www.syslinavinici.cz/gallery/pavlovick%C3%A9-meru%C5%88ky</id><content type="html" xml:base="https://www.syslinavinici.cz/gallery/pavlovick%C3%A9-meru%C5%88ky"></content><author><name>ALKA Wildlife, o.p.s.</name></author><category term="gallery" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.syslinavinici.cz/media/p6260040.jpg" /></entry></feed>